# Projeto API Person
[![build](https://github.com/leandro0404/api-person/actions/workflows/build.yml/badge.svg)](https://github.com/leandro0404/api-person/actions/workflows/build.yml)

![Coverage](.github/badges/application-coverage-badge.svg) ![Branches](.github/badges/application-branches-badge.svg) ![Branches](.github/badges/repository-branches-badge.svg)



Sumary
=================
<!--ts-->
* [Playground](http:/localhost:8080/playground)
    * [Context Project](#context-diagram---api-person)
    * [Architecture](#architecture-diagram---api-person) 
* [Voyager](#voyager)
* [docs]()
    * [DataLoader](./docs/data-loader/data-loader.md)
 
<!--te-->

---
### Local setup
#### Install tools
- Java 17
- Maven 3
- [SDKMAN!](https://sdkman.io/install)
#### Build
```shell
mvn clean install -DskipTests
```
#### Test
```shell
mvn test -Dspring.profiles.active=test
```
#### Run
```shell
mvn spring-boot:run -Dspring-boot.run.profiles=staging -Dserver.port=8080
```



#### Context Diagram - Api person

![context-diagram](docs/diagram/c4-model/images/context.svg)


#### Architecture Diagram - Api person
![architecture-diagram.svg](docs/diagram/c4-model/images/java_project_architecture.svg)

Este projeto é um exemplo de aplicação Java baseada em módulos usando o Spring Framework.
## Módulos
O projeto está organizado em diferentes módulos para separar as responsabilidades:
### application
A camada "application" é responsável por conter a lógica de alto nível da aplicação. Ela engloba a interação com a interface do usuário, processamento de entrada e saída, autenticação, autorização e orquestração de componentes. É o ponto de entrada para os usuários interagirem com a aplicação.
### borders
A camada "borders" define as interfaces e contratos expostos pelo sistema para o mundo externo. Isso inclui interfaces de API, serviços, contratos de mensagens e outros pontos de entrada e saída. Ela atua como uma fronteira que separa as preocupações internas das externas.
### repository
A camada "repository" lida com o acesso aos dados. É onde ocorre a interação com o banco de dados ou outras fontes de dados. Os repositórios fornecem operações para criar, ler, atualizar e excluir dados, isolando o resto do sistema das complexidades da persistência.
### core
A camada "core" contém a lógica de negócios central da aplicação. É onde são implementadas as regras de negócios, a lógica de processamento e as operações principais. Essa camada é a mais interna e não deve depender diretamente de detalhes de implementação externos.
### usecases
A camada "usecases" encapsula casos de uso específicos da aplicação. Ela representa as ações que podem ser executadas dentro da aplicação, encapsulando a lógica de negócios e interações entre os diferentes componentes.
## Instalação e Execução
1. Clone este repositório.
2. Navegue até o diretório `application` e execute a aplicação usando `./mvnw spring-boot:run`.
3. Acesse `http://localhost:8080` em seu navegador para interagir com a aplicação.


## Voyager
![architecture-diagram.svg](docs/images/voyager.png)
